【抗暴之戰】警長作供時偷看「掌心雷」 官指不影響可信性 地盤工襲警罪成囚五周

去年9月22日晚上，有市民於屯門V city商場外聚集，其間一名六旬地盤工單獨趨近警方防線指罵警員，被指曾雙手推向由後排主動上前的警署警長，又踢傷制服他的警員。地盤工被控兩項襲警罪，案件審訊期間，有作供警員被辯方發現將資料暗中寫於手掌上。惟裁判官今裁決時，形容所有警員證人均是誠實可靠，即使有關警員以「掌心雷」協助作供的做法「毫無疑問不恰當」，但不影響其證供可信性，裁定被告兩罪罪成，判囚五個星期。被告獲准保釋等候上訴。

被告莊子東（65歲）被控兩項襲擊警務人員罪，指他於去年9月22日在屯門杯渡路，推撞警署警長嚴潔賢的盾牌，以及腳踢警員58991戚健暉的面部。

警庭上以掌心雷出貓 官指不恰當但可理解

案件審訊時，出庭作供的警長鍾志豪將涉案兩名同袍的警員編號、以及拘捕被告的時間暗中寫於手掌上，結果遭辯方當庭揭發。署理主任裁判官張潔宜裁決時指，法庭接納所有作供警員的證供，又特別提到鍾的事件，指鍾的做法「毫無疑問不恰當」，但理解鍾對供詞出錯的擔憂。
張官不認同辯方指鍾的供詞是「加鹽加醋」，因為鍾並無寫下案情細節，而且有關編號及拘捕時間在案中並無爭議，所以並不影響鍾的供詞可信性，接納他是誠實可靠的證人。
官指過程電光火石 警員記憶出錯屬合理

至於遇襲警署警長嚴潔賢在庭上指被告當時曾用傘拍打警方圓盾，惟其書面供詞卻沒有提及，兩者供詞不一，張官則認為事出突然、過程電光火石，嚴的記憶出錯亦是合理，並不影響其證供可信性。
對於辯方指警員戚健暉違反現場指揮官的驅散命令，選擇拘捕被告，張官認為戚起初僅要求被告離場，卻遭被告拉扯防暴背心，才會作出拘捕，而且現場新聞片段與他的證供吻合。

辯方求情時呈上五封求情信，分別由被告的兒子、主診醫生及上司等人撰寫。醫生報告透露，被告於本案發生後出現「小中風」。被告的兒子則指父親雖然「做錯事」，但已有悔意，並願意承擔責任。被告的上司及同事則形容他勤奮工作、為人熱心、富有正義感，今次犯案是一時不幸。
官指踢警面部行為嚴重

辯方強調，被告本性不壞，其孫兒剛出生，令他更懂珍惜現有家庭幸福，相信不會再犯案。此外，被告願意向受影響人士致歉，而他在被捕過程中亦有受傷，面部紅腫仍未退，希望法庭接受他當時僅一時衝動，考慮判處社會服務令或緩刑。

張官於判刑時則指，案情顯示案發時警方在現場設置防線及持盾，被告必定知道警方正在執行職務，他卻不依照指示離開現場，反而一直指罵警員，導致案件發生。張官指，本案案情嚴重，被告先襲擊警長嚴潔賢，遭警員拘捕及看守後，短時間內再踢警員戚健暉的面部，而正當執行職務的警員應當受到保護。

張官強調，被告踢警員面部的行為嚴重，慶幸當時嚴有戴頭盔，故傷勢不算嚴重。張官認為，即使被告現時表現悔意，但社會服務令或緩刑並非適合的判刑選擇，最終決定判監。
【案件編號：TMCC1939/19】
記者 劉偉琪

有X可守

形容所有警員證人均是誠實可靠

over my dead body呢? still alive?

係狗屋俾人打就唔關佢地事
市民唔撚洗保護嘅

之前拎cutter搞學生個阿伯就乜事都冇
呢個踢一腳要坐

屌你老母殺人犯

乜汪汪汪汪汪都要寫定喺手？

形容所有警員證人均是誠實可靠

咁點解仲要上庭作供🤣🤣🤣

咁要法官做咩